戰場再延燒 美艦闖西太南海施壓 雷根號航母靠近台灣東部海域實施戰機起降操演 兩艘主力神盾驅逐艦通過台灣海峽

戰場再延燒 美艦闖西太南海施壓

2018年07月07日 04:09 旺報 記者張國威╱台北報導

美國於6日正式對大陸加徵關稅，正式開啟中美貿易戰，且與貿易戰連動，派遣美軍在南海及西太平洋同步對大陸施加壓力。美國海軍發布消息指出，美軍雷根號航母打擊群目前正在西太平洋菲律賓海海域（靠近台灣東部海域）實施戰機起降操演；而日前曾闖進大陸島礁12浬領海內的馬斯廷號勃克級驅逐艦，也於近日再度進入南海，可能再對大陸南沙島礁12浬領海範圍內實施航行自由行動。

美海軍網站發布照片及消息指出，海軍雷根號航母戰鬥群在西太平洋菲律賓海（台灣東部海域）進行了F/A-18E「超級大黃蜂」、EA-18「咆嘯者」電戰機及E-2預警機的起降訓練，並聲明雷根號相關演練是美國為了保護盟友在「印太」地區的共同海洋利益。而美海軍的DDG-89「馬斯廷」號勃克級驅逐艦也進入了南海海域，期間發射了照明彈，並使用M203榴彈發射器演練對海打擊。

美宣示持久存在

雷根號航母戰鬥群於6月26日穿越南海抵達菲律賓停靠馬尼拉，這是美軍在4個月內對菲律賓第三次訪問。雷根號指揮官達爾頓（Marc Dalton）少將說，這表明美國將在南海海域「持久存在」。隨後，雷根號航母戰鬥群離港前往西太平洋菲律賓海進行了戰機起降訓練。

3月曾闖美濟礁12浬

而目前同步進入南海的馬斯廷號勃克級神盾飛彈驅逐艦，曾在今年3月23日闖入大陸掌控的美濟礁12浬海域，實施航行自由行動，當時大陸海軍的054A型飛彈護衛艦「黃山號」、056A型飛彈護衛艦「六盤水號」，隨即趕往與馬斯廷號對峙，並宣稱對其警告驅離。馬斯廷號是勃克級飛彈驅逐艦計畫中的第39艘，可在海上執行長期連續作戰任務，配有神盾戰鬥系統SPY-1D被動相位陣列雷達，並結合MK-41垂直飛彈發射系統，主要使命是為航母戰鬥群提供艦隊防空，也可護送海軍和海軍陸戰隊兩棲艦隊和後勤艦隻，必要時可單獨作戰。

罕見！ 2艘美軍驅逐艦 通過台灣海峽

2018-07-07 20:16

〔記者涂鉅旻／台北報導〕國防部稍早表示，美國軍艦DDG-89及DDG-65兩艦上午由我國南部海域航經台灣海峽，研判續向東北航行。美艦航行期間，國軍依規定對周邊海、空情狀況全程掌握與應變處置。

根據國防部公佈的美軍軍艦舷號，這二艘軍艦為美國主力神盾驅逐艦「伯克級」，具備優異的防空、反艦戰力，亦可搭載攻陸巡弋飛彈。

國防部強調，國軍時刻堅守崗位，掌握周邊動態，有信心與能力維護區域穩定，捍衞國家安全。

黎香港啦我帶路，不過唔好殺我地平民喎

另一邊 中美貿易戰剛剛開始

十年內 台海必有一戰

777幾時上隻遼寧號打柒美國

睇現況，美台其實應儘快打！！！！

其實個個都知土共想做乜
澳英法日美台呢幾年都擴充緊軍備

雖然刁種打唔贏美帝
但至少會攞番金門

雜種亦會因此延續威權統治

美軍雷根號航母正在靠近南海的西太平洋海域實施戰機操演，在相關海域展現美國存在。（取自美國海軍官網）

好難矣！！！睇潑墨同近排消息，相信美帝已物色新代理人重新洗支那牌！！！

亮劍未！？

傳美軍艦欲過台灣海峽 華官媒：「離台海遠一點」

2018-06-06 15:06

有外國傳媒昨日 (5日) 報道，美國考慮派遣軍艦通過台灣海峽。消息引起中方不滿，中國官媒刊登評論，直斥「美國軍艦最好還是離台海遠一點」。

《環球網》的評論質疑，美國有些人認為「美國找中國麻煩很容易，代價極低，甚至可以零代價，但有可能收獲中國對美國利益的更多配合和順從」。評論認為，「美國迄今沒能嚇唬住一個小國，怎麼可能將中國這樣的力量恐嚇住」，又指台海靠近中國，中國能調動的資源和手段也最多。最後，評論要求美軍別離台海太近，否則雙方對抗「將是美方的不可承受之重」。

據了解，美國軍艦小鷹號航母曾於2000年台灣總統大選前通過台灣海峽，及於2007年穿越台海北返日本橫須賀港。